 다녀왔습니다. 아부지 일찍 오셨네요?
도서관에서 하도 잔다고 눈치줘서 그냥 왔다. 앉아봐라.
너 주말에 시간 비워.
앉아봐.
또 선보라는 거잖아요.
너라도 애비 말 들어. 아주 괜찮은 여자래.
 이상이 선보이게요? 어떤 여잔지 나한테 먼저 말을 해야죠.
중학교 영어선생님인데 교육자 집안이고 두루두루 괜찮댄다.
교육자 집안이면 뻔하네. 돈도 없고 잘난것도 없고.
왜 잘난게 없어? 교육자 집안이면 최고지.
인물은요? 심하게 이뻐야 되는데.
인물보게?
보기좋은 떡이 먹기도 좋답디다. 생긴대로 논다는 말도 있잖아요. 이쁜것들은 인물값하고 못난것들은 꼴값떤다는 말도 못들어봤어요?
인물 봤으면 당신은 아예 시집오지도 못했어. 알지도 못하고. 꼭 별볼일 없는 것들이 인물 따지지.
이양반좀 봐? 이래뵈도 내가 우리동네서 최고 알아주는 인물이었어요. 지금이야 쭈구렁 방탱이됐지만.
 그랬다 치고, 약속한거니 나가봐라. 우선 만나보고 좋든 싫든 해야지.
예. 
 갈때 나도 같이 가자.
당신이 뭐하러 가? 판 다 깨지게.
며느리 한이 맺혀서 그래요. 요즘 애들 여자볼줄 알아요? 그저 키만 껑충 커가지고 삐쩍 말라서 허연 다리만 내놓고 다니면 다 이쁜줄 알지. 이번엔 아주 내맘에 드는 애로 제대로 골라볼거야.
 혼수에미 듣는데.
